香港基督教協進會反對南韓部署導彈防禦系統

香港基督教協進會致函美國政府反對於南韓部署導彈防禦系統

本會於2017年3月17日致函美國國務卿蒂勒森，表示深切關注朝鮮半島和平，反對美國在南韓境內部署導彈防禦系統，認為有關行動只會惡化南北韓甚至區內緊張的關係，並希望美國與各方再次展開對話和談判，以解決現時的危機。

Link:

關佢咩事？奶共奶到出晒面

神嘅考驗

寫比美國把撚咩，寫比金仔叫佢唔好亂射呀麻

呢個係神比支那既考驗啊傻豬

耶狗食撚屎

唔識韓文

左膠

佢有回覆呀

多謝大家的關心和討論，其實本會過三去十多年一直都和普世教會嘗試與南韓教會，以至北韓教會一直關注南北韓緊張局勢，並為此作出追求和平的努力。南北韓統一是韓國教會協會（NCCK）的一貫立場，普世教會協會（WCC）關注朝鮮半島和平有關平台組織也認同其立場，並與南韓教會團結一起，支持朝這方向而作的事工，香港督教協進會也以東北亞教會一份子一直參與相關促進和平的工作。

由普世教會協會舉辦的朝鮮國際和平協議會議剛於2016年11月14-16日在香港舉行，本會總幹事蒲錦昌牧師也有出席，並對此會議有如下簡報：

「今次會議的主題是倡議兩韓簽訂和平協議。由於歷史的原因，兩韓只有一份休戰協定，而且，只由美國、中國及北韓軍方共同簽署，根本沒有南韓一方的代表。因 此，那是一份用以維繫兩國關係極不穩妥的文件。韓國教會協會經長時間討論，正式提出以朝鮮半島和平協議來取代這份休戰協定，以結束冷戰時期遺留下來的問 題，並開創兩國人民和平、友好關係的年代，更希望有一天朝鮮人民能夠擺脫大國的控制和操縱，使分裂的國家再次統一。

可能有人會覺得，這個建議和現在兩韓甚至國際的關係根本完全不吻合。在北韓發展核武，美國於南韓佈置薩德導彈防禦系統，南北韓兩國均先後進行軍事演習的情 況下，這個建議是否不切實際，甚至是天方夜譚呢？其實，如果雙方都不願意釋出善意，踏出友善的第一步，大家的關係只會一直僵持或惡化，根本不會走出懷疑、 不信任、防犯甚至仇恨、敵對的死胡同。因此，和平協議的提出不是要等到最好的時機才開始講，而是由今天開始討論。如果這個目標能夠確立，反而有助兩國化解 現正的紛爭與危機，最終達至和平。會議藉一份公佈（communique)表達了這個願望和這種精神。」

泡菜國可唔可以講我國內政不容許別國說三道四

我打柒你你都唔好防禦

班耶撚以為自己邊撚個呀？

一人不能事奉兩主

奶穌哥又奶共
點好樣

關鳩你事咩耶撚
班耶撚間接幫北韓做恐怖分子

點解又唔撚敢叫肥仔恩唔好繼續顛

釋出善意？ 北韓歷經3代家族獨裁, 餓死幾多北韓平民, 嚴刑折磨幾多政治犯, 金正恩連自己阿哥都可以境外毒殺, 你對d 咁既人釋出善意？ 低鳩能

香港連登又發個聲明表示支持

支持世界警察維持亞洲和平以及
對人類最大流氓國家實施制裁

啲耶撚真係痴撚線架喎！

唔撚比信耶教既國家有咩好善意釋出

班神棍個個高薪厚職，腸滿腸肥

落地獄啦，仆街冚家剷。